\chapter{Reproduktion bisheriger Ergebnisse}
\label{chap:reproduktion}
\epigraph{What I cannot create, I do not understand}{--- Richarch Feyman}

Künstliche Neuronale Netzwerke (kurz NN) dominieren den Forschungsbereich der 
Bilderkennung dank vieler Erfolge. \qq{Warum NN?}
Die Wissenschaft der NN ist ein Feld, dass durch die aktuelle Praxis mehr als durch Theorie geprägt ist. 

Die Reproduktion ist ein wichtiger Bestandteil in jedem Forschungsgebiet. 


Das erste Experiment basiert auf dem neusten Paper von Mitgliedern der DIVA-Gruppe: \citeauthor*{ChenConvolutionalNeuralNetworks2017}. 
\qq{welche Experimente?}
Das zweite Experiment basiert auf der Forschung des Gewinners des IDCAR2017-Wettbewerbs: \citeauthor*{XuPageSegmentationHistorical2017} 

\section{\cite{ChenConvolutionalNeuralNetworks2017}}

\subsection{Vorverarbeitung}
Eine der ersten Probleme bei der Verarbeitung von Dokumentenseiten ist ihre Größe.
Die Bilder im HisDB-Datenset sind mit einer Auflösung von \(4872 \times 6496\) wesentlich größer als andere Datensets.\qq{Welche?}

\citeauthor{ChenConvolutionalNeuralNetworks2017} skalieren deshalb alle Bilder mit einem Faktor von  \(2^{-3}\) und wenden dann den Superpixelalgorithmus SLIC (simple linerar iterative clustering) an
\cite{AchantaSLICSuperpixels2010} um die Dokumentenseiten in Superpixel einzuteilen.
Ein \(28 \times 28\)-Bereich um das Zentrum des Superpixel wird dann mithilfe eines faltenden Neuronalen Netzwerks (engl Convolutional Neural Netzwerke, kurz CNN)
klassifiziert. Diese Klassifizierung wird dann allen Pixel innerhalb des Superpixels zugewiesen.

Während des Trainings wird das Ground-truth Label des Zentrumpixels als Label für den Superpixel verwendet.

\citeauthor{ChenConvolutionalNeuralNetworks2017} verweisen für die Details zur Vorverarbeitung 
auf ihr Paper \cite{ChenPageSegmentationHistorical2016}. 
In diesem Paper werden die Bilder vor Anwendung des SLIC-Algorithmus mit einem Faktor von \(2^{-3}\)) skaliert.


\section{SLIC Superpixel}
Der SLIC-Algorithmus basiert auf dem k-Means-Algorithmus und teilt Pixel inhalb eines 5D-Raums in Cluster ein \autocite{AchantaSLICSuperpixels2010}. 
In jedem Arbeitsschritt werden Pixel dem Clusterzentrum mit der geringsten Distanz zugeordnet und danach werden die Clusterzentren neu berechnet.
Das Distanzmaß \(D_s\) zu den Clusterzentren \(k=[1,K]\) basiert auf den Farbabstand im Lab-Farbraum \(d_{lab}\) und den räumlichen Abstand \(d_{xy}\):

\begin{align}
    d_{lab} &= \sqrt{ \left( l_k - l_i \right)^2 + \left( a_k - a_i \right)^2 + \left( b_k - b_i \right)^2 }\\
    d_{xy}  &= \sqrt{ \left( x_k - x_i \right)^2 + \left(y_k - y_i \right)^2 }\\
    D_{s}   &= d_{lab} + \frac{m}{S} d_{xy}
\end{align}

\section{Bildverarbeitung mittels Neuronaler Netzwerke}
\section{CNN}


\subsection{PyTorch}
% Genauer klären
PyTorch ist ein Framework zur automatischen Differenzierung von skaler Funktion \autocite{PaszkeAutomaticdifferentiationPyTorch2017}.

\section{Dokumentensegmetierung mittels CNN}



\section{\textcite{XuPageSegmentationHistorical2017}}
\section{VGG}
\section{Deconvolution}
\section{Ergebnisse}